import SLTSmall from "@/src/components/ui/Text/SLTSmall";

# モジュール202の要約：

## Learning Targetsのレビュー:
#### これらの「Learning Targets」についての最も重要な質問は何ですか？
<SLTSmall moduleNumber={202} id={"202.1"} />
<SLTSmall moduleNumber={202} id={"202.2"} />
<SLTSmall moduleNumber={202} id={"202.3"} />
<SLTSmall moduleNumber={202} id={"202.4"} />
<SLTSmall moduleNumber={202} id={"202.5"} />

<br />
---

## 重要なアイデア

![summary](/module202/summary.jpg)

[Lesson 202.2](/modules/202/2022)では、あなただけが「鋳造 (minted)」できるトークンを「鋳造 (mint)」しました。なぜなら、あなたの署名が必要なNativeスクリプトを使用してトークンを「鋳造 (minted)」したからです。

Lessons [202.4](/modules/202/2024) および [202.5](/modules/202/2025) は異なりました。私たちはPlutusバリデータを使用して、誰もが「鋳造 (mint)」できるポリシーIDを作成しました。ただし、「Redeemer」のために使用する番号を知っている限りです。

<br />
---

## どのように探求を続けたいですか？
以下はいくつかのアイデアです：
1. Nativeスクリプトを使用したmulti-sigの「鋳造 (minting)」ポリシーを作成する。
2. Meshでの「鋳造 (minting)」トランザクションについて詳しく学びたい場合、[Getting Started guide, Minting on Node.js](https://meshjs.dev/guides/minting-on-nodejs)を試してみてください。
3. [Lesson 100.4](/modules/100/1004)の[ソースコード](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023/-/blob/main/src/components/course-modules/100/ContributorMinter/ContributorPairMintingComponent.tsx)にMeshとPlutusを使用した「鋳造 (minting)」トランザクションの例も確認できます。[`ContributorPairMintingComponent`](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023/-/blob/main/src/components/course-modules/100/ContributorMinter/ContributorPairMintingComponent.tsx)は、[Lesson 202.4](/modules/202/2024)で紹介されたものに非常に似たPlutusスクリプトを使用しています。`ContributorPairMintingComponent`を例にして、独自のNextJSプロジェクトでPlutusの「鋳造 (minting)」コンポーネントを実装してみてください。希望する場合、[Lesson 201.5](/modules/201/2015)で最初に作成した[PPBL Playground](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-playground)ページを引き続き使用することができます。
4. AikenとLucidについて詳しく学びたい場合、[Aiken Gift Card Tutorial](https://aiken-lang.org/example--gift-card)を試してみてください。
5. PlutusTxスクリプトとAikenスクリプトでの「鋳造 (minting)」のトランザクション手数料を比較してください。

#### これらのアイデアについて議論したい場合、[Live Coding](/live-coding)でブレイクアウトルームを提案してください。






import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;